// MARK: Länder der Welt
const worldQuiz = {
	title: 'Länder der Welt',
	description: 'Fakten über verschiedene Länder der Welt',
	category: 'Geographie',
	questions: [
		{
			question: 'Welches Land wird als das flächenmäßig größte Land der Welt betrachtet?',
			answers: ['Russland', 'China', 'Kanada', 'USA'],
			correct_answer: 'Russland',
		},
		{
			question: "Welches Land wird oft als 'das Land der aufgehenden Sonne' bezeichnet?",
			answers: ['Japan', 'China', 'Südkorea', 'Vietnam'],
			correct_answer: 'Japan',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat die längste Küstenlinie der Welt?',
			answers: ['Kanada', 'Australien', 'Brasilien', 'Indonesien'],
			correct_answer: 'Kanada',
		},
		{
			question: 'In welchem Land befindet sich der Kilimandscharo, der höchste Berg Afrikas?',
			answers: ['Tansania', 'Kenia', 'Uganda', 'Kamerun'],
			correct_answer: 'Tansania',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat die höchste Bevölkerungszahl der Welt?',
			answers: ['China', 'Indien', 'USA', 'Indonesien'],
			correct_answer: 'China',
		},
		{
			question: 'In welchem Land befindet sich der Taj Mahal, ein berühmtes UNESCO-Weltkulturerbe?',
			answers: ['Indien', 'Pakistan', 'Nepal', 'Bangladesh'],
			correct_answer: 'Indien',
		},
		{
			question: 'Welches Land ist für seine historischen Ruinen der Inkakultur, einschließlich Machu Picchu, bekannt?',
			answers: ['Peru', 'Chile', 'Bolivien', 'Ecuador'],
			correct_answer: 'Peru',
		},
		{
			question: 'Welches Land ist das kleinste Land der Welt, gemessen an Landfläche?',
			answers: ['Vatikanstadt', 'Monaco', 'San Marino', 'Malta'],
			correct_answer: 'Vatikanstadt',
		},
		{
			question: 'In welchem Land befindet sich der Krüger-Nationalpark, eines der größten Wildreservate Afrikas?',
			answers: ['Südafrika', 'Kenia', 'Tansania', 'Namibia'],
			correct_answer: 'Südafrika',
		},
		{
			question: "Welches Land wird oft als 'das Land der tausend Seen' bezeichnet?",
			answers: ['Finnland', 'Schweden', 'Norwegen', 'Kanada'],
			correct_answer: 'Finnland',
		},
	],
};

//MARK: Hauptstädte der Welt
const capitalCitiesQuiz = {
	title: 'Hauptstädte der Welt',
	description: 'Kannst du die Hauptstädte der Welt erraten?',
	category: 'Geographie',
	questions: [
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Frankreich?',
			answers: ['Madrid', 'Berlin', 'Rom', 'Paris'],
			correct_answer: 'Paris',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Deutschland?',
			answers: ['Wien', 'Amsterdam', 'Berlin', 'Bern'],
			correct_answer: 'Berlin',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Australien?',
			answers: ['Sydney', 'Canberra', 'Melbourne', 'Brisbane'],
			correct_answer: 'Canberra',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Brasilien?',
			answers: ['Rio de Janeiro', 'São Paulo', 'Brasília', 'Salvador'],
			correct_answer: 'Brasília',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Kanada?',
			answers: ['Toronto', 'Vancouver', 'Ottawa', 'Montreal'],
			correct_answer: 'Ottawa',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Südafrika?',
			answers: ['Kapstadt', 'Durban', 'Johannesburg', 'Pretoria'],
			correct_answer: 'Pretoria',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Indien?',
			answers: ['Delhi', 'Mumbai', 'Bangalore', 'Kolkata'],
			correct_answer: 'Delhi',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Japan?',
			answers: ['Tokyo', 'Osaka', 'Kyoto', 'Hiroshima'],
			correct_answer: 'Tokyo',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Mexiko?',
			answers: ['Monterrey', 'Guadalajara', 'Cancún', 'Mexico City'],
			correct_answer: 'Mexico City',
		},
		{
			question: 'Was ist die Hauptstadt von Südkorea?',
			answers: ['Busan', 'Incheon', 'Seoul', 'Daegu'],
			correct_answer: 'Seoul',
		},
	],
};

// MARK: Weltwunder
const wondersOfTheWorldQuiz = {
	title: 'Weltwunder',
	description: 'Die sieben Weltwunder und andere beeindruckende Sehenswürdigkeiten',
	category: 'Geographie',
	questions: [
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist eine alte Stadt in Ägypten, die für ihre beeindruckenden Pyramiden bekannt ist?',
			answers: ['Das Pyramiden von Gizeh', 'Das Kolosseum', 'Die Chinesische Mauer', 'Die Hagia Sophia'],
			correct_answer: 'Das Pyramiden von Gizeh',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist eine riesige Struktur aus Marmor, die einst als Tempel der Göttin Athena diente?',
			answers: ['Der Parthenon', 'Die Große Mauer', 'Der Taj Mahal', 'Die Christusstatue'],
			correct_answer: 'Der Parthenon',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist eine antike Stadt in Italien, die für ihre gut erhaltenen Ruinen bekannt ist, darunter das berühmte Amphitheater?',
			answers: ['Das Kolosseum', 'Die Pyramiden von Gizeh', 'Machu Picchu', 'Petra'],
			correct_answer: 'Das Kolosseum',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist eine historische Stätte in Jordanien, die für ihre rosa Sandsteingebäude, darunter das berühmte Schatzhaus, bekannt ist?',
			answers: ['Petra', 'Stonehenge', 'Der Parthenon', 'Die Chinesische Mauer'],
			correct_answer: 'Petra',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist eine beeindruckende Steinmauer in China, die einst zum Schutz des Landes vor Eindringlingen gebaut wurde?',
			answers: ['Die Chinesische Mauer', 'Die Pyramiden von Gizeh', 'Machu Picchu', 'Der Parthenon'],
			correct_answer: 'Die Chinesische Mauer',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist ein antikes Inkadorf hoch in den Anden von Peru, das für seine atemberaubende Landschaft und gut erhaltene Ruinen bekannt ist?',
			answers: ['Machu Picchu', 'Petra', 'Stonehenge', 'Der Parthenon'],
			correct_answer: 'Machu Picchu',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist eine große Statue in Rio de Janeiro, Brasilien, die Christus dem Erlöser gewidmet ist?',
			answers: ['Die Christusstatue', 'Die Hagia Sophia', 'Das Taj Mahal', 'Das Kolosseum'],
			correct_answer: 'Die Christusstatue',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist ein monumentales Grabmal in Indien, das aus weißem Marmor gebaut wurde und als Symbol der Liebe gilt?',
			answers: ['Das Taj Mahal', 'Die Große Mauer', 'Die Pyramiden von Gizeh', 'Petra'],
			correct_answer: 'Das Taj Mahal',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist ein alter Tempel in Athen, der der Göttin Athene gewidmet ist und als eines der besten Beispiele der klassischen griechischen Architektur gilt?',
			answers: ['Der Parthenon', 'Die Große Mauer', 'Das Taj Mahal', 'Die Christusstatue'],
			correct_answer: 'Der Parthenon',
		},
		{
			question:
				'Welches Weltwunder ist eine antike Tempelanlage in Kambodscha, die für ihre beeindruckende Architektur und die kunstvollen Reliefdarstellungen bekannt ist?',
			answers: ['Die Christusstatue', 'Die Chinesische Mauer', 'Die Große Mauer', 'Angkor Wat'],
			correct_answer: 'Angkor Wat',
		},
	],
};

// MARK: Berge und Gebirge
const mountainsAndRangesQuiz = {
	title: 'Berge und Gebirge',
	description: 'Die hohen Gipfel und majestätischen Gebirge der Welt',
	category: 'Geographie',
	questions: [
		{
			question:
				'Welches Gebirge erstreckt sich über sieben Länder, darunter Frankreich, die Schweiz, Italien und Österreich?',
			answers: ['Die Alpen', 'Die Rocky Mountains', 'Die Anden', 'Das Himalaya-Gebirge'],
			correct_answer: 'Die Alpen',
		},
		{
			question: 'Welcher Berg ist der höchste Gipfel Nordamerikas und liegt in Alaska?',
			answers: ['Mount Everest', 'Mount Kilimanjaro', 'Denali', 'Mount Fuji'],
			correct_answer: 'Denali',
		},
		{
			question: 'Welches Gebirge zieht sich entlang der Westküste Südamerikas und ist das längste Gebirge der Welt?',
			answers: ['Die Rocky Mountains', 'Die Anden', 'Die Sierra Nevada', 'Die Alpen'],
			correct_answer: 'Die Anden',
		},
		{
			question: 'Welcher Berg ist der höchste Gipfel Europas und befindet sich in Russland?',
			answers: ['Mont Blanc', 'Matterhorn', 'Mount Elbrus', 'Zugspitze'],
			correct_answer: 'Mount Elbrus',
		},
		{
			question: 'Welches Gebirge bildet die natürliche Grenze zwischen Europa und Asien?',
			answers: ['Die Alpen', 'Die Rocky Mountains', 'Das Uralgebirge', 'Die Anden'],
			correct_answer: 'Das Uralgebirge',
		},
		{
			question: 'Welches Gebirge ist die Heimat des legendären Yeti und erstreckt sich über Nepal und Tibet?',
			answers: ['Die Rocky Mountains', 'Die Anden', 'Das Himalaya-Gebirge', 'Die Alpen'],
			correct_answer: 'Das Himalaya-Gebirge',
		},
		{
			question: 'Welcher Berg ist der höchste Gipfel der Welt und liegt in Nepal und Tibet?',
			answers: ['Mount Kilimanjaro', 'Mount Elbrus', 'Mount Everest', 'Denali'],
			correct_answer: 'Mount Everest',
		},
		{
			question:
				'Welches Gebirge erstreckt sich entlang der Ostküste Australiens und ist bekannt für seine spektakulären Klippen und Strände?',
			answers: ['Die Blue Mountains', 'Die Great Dividing Range', 'Die Rocky Mountains', 'Die Alpen'],
			correct_answer: 'Die Great Dividing Range',
		},
		{
			question: 'Welcher Berg ist der höchste Gipfel Afrikas und befindet sich in Tansania?',
			answers: ['Mount Kilimanjaro', 'Mount Elbrus', 'Denali', 'Mount Everest'],
			correct_answer: 'Mount Kilimanjaro',
		},
		{
			question: 'Welches Gebirge bildet die natürliche Grenze zwischen Spanien und Frankreich?',
			answers: ['Die Pyrenäen', 'Die Alpen', 'Die Rocky Mountains', 'Die Anden'],
			correct_answer: 'Die Pyrenäen',
		},
	],
};

// MARK: Flüsse
const riversQuiz = {
	title: 'Bedeutende Flüsse',
	description: 'Die längsten und mächtigsten Flüsse der Welt',
	category: 'Geographie',
	questions: [
		{
			question:
				'Welcher Fluss ist der längste Fluss der Welt und fließt durch mehrere afrikanische Länder, darunter Ägypten, Sudan und Uganda?',
			answers: ['Nil', 'Amazonas', 'Jangtse', 'Mississippi'],
			correct_answer: 'Nil',
		},
		{
			question:
				'Welcher Fluss fließt durch die Hauptstadt von Frankreich und ist bekannt für seine Seineufer, die zum UNESCO-Weltkulturerbe gehören?',
			answers: ['Seine', 'Themse', 'Donau', 'Rhein'],
			correct_answer: 'Seine',
		},
		{
			question:
				'Welcher Fluss ist der zweitlängste Fluss Europas und fließt durch Länder wie Deutschland, Österreich, die Slowakei und Ungarn?',
			answers: ['Donau', 'Wolga', 'Po', 'Loire'],
			correct_answer: 'Donau',
		},
		{
			question:
				'Welcher Fluss fließt durch den Grand Canyon in den Vereinigten Staaten und ist bekannt für seine spektakulären Landschaften?',
			answers: ['Colorado', 'Hudson', 'Mississippi', 'Missouri'],
			correct_answer: 'Colorado',
		},
		{
			question: 'Welcher Fluss ist der längste Fluss Asiens und fließt durch China?',
			answers: ['Jangtse', 'Mekong', 'Ganges', 'Jangtse'],
			correct_answer: 'Jangtse',
		},
		{
			question: 'Welcher Fluss fließt durch die Hauptstadt von Russland und ist ein wichtiger Handelsweg?',
			answers: ['Wolga', 'Lena', 'Ob', 'Amur'],
			correct_answer: 'Wolga',
		},
		{
			question: 'Welcher Fluss fließt durch Deutschland, die Niederlande und Belgien und mündet in die Nordsee?',
			answers: ['Rhein', 'Themse', 'Po', 'Elbe'],
			correct_answer: 'Rhein',
		},
		{
			question:
				'Welcher Fluss ist der längste Fluss Südamerikas und fließt durch Länder wie Peru, Kolumbien und Brasilien?',
			answers: ['Amazonas', 'Paraná', 'Orinoco', 'Magdalena'],
			correct_answer: 'Amazonas',
		},
		{
			question: 'Welcher Fluss fließt durch Indien und ist heilig im Hinduismus?',
			answers: ['Ganges', 'Brahmaputra', 'Indus', 'Mekong'],
			correct_answer: 'Ganges',
		},
		{
			question:
				'Welcher Fluss fließt durch Ägypten und ist bekannt für seine antiken Zivilisationen, die entlang seiner Ufer blühten?',
			answers: ['Nil', 'Euphrat', 'Tigris', 'Jordan'],
			correct_answer: 'Nil',
		},
	],
};

export const geographyQuizzes = [
	worldQuiz,
	capitalCitiesQuiz,
	wondersOfTheWorldQuiz,
	mountainsAndRangesQuiz,
	riversQuiz,
];
